我夠膽講，而家屯門大風到仲凍過韓國0度

痴撚線

又濕又凍 香港一凍就好難頂

凍過日本 新穗高－5度呀！

點解新界成日熱又熱過人 凍又凍過人

屏風效應同熱島效應我明 咁冬天呢

住大西北冇人權

韓國落雪wo ching

食風啲？

新界仔養牛加劇温室效應

香港氣象學會發言人梁榮武過去解釋，一般市民都會認為即使在同一溫度下，濕度較高的時候比濕度低時感覺更凍，但他認為兩者關係不大，當中可能只是市民的心理作用。

可能冬天濕度高，通常會伴隨陰暗的天色，感覺會冷一點；但同一溫度下遇上陽光普照的時候，會感覺較為暖和！

他指，氣溫與風速才是體感溫度的關鍵，因人體產生的熱量容易被風迅速吹走，體感溫度比實際溫度為低，故外國嚴寒的地方會設有「風寒指數」 (Wind Chill)，亦即體感溫度。他續稱，風寒指數能更準確反映體感寒冷情況，特別是處於當風位置，指數具參考價值。

屌好撚凍呀